cd c:\Xampp2\mysql\bin
cmd: mysql -uroot


1. Membuat Database

create database myshop;


2. Membuat Table di Dalam Database

- users

create table users(
    -> id int(8) auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> email varchar(255),
    -> password varchar(255),
    -> primary key(id)
    -> );

- items

create table items(
    -> id int(8) auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> description varchar(255),
    -> price int(8),
    -> stock int(8),
    -> category_id int(8),
    -> primary key(id),
    -> foreign key(category_id) references categories(id)
    -> );

- categories

create table categories(
    -> id int(8) auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> primary key(id)
    -> );


3. Memasukkan Data pada Table

- users

insert into users(name, email, password) values("John Doe", "john@doe.com", "john123"),("Jane Doe", "jane@doe.com", "jenita123");

- categories

insert into categories(name) values("gadget"),("cloth"),("men"),("women"),("branded");

- items

insert into items(name, description, price, stock, category_id) values("Sumsang b50", "hape keren dari merek sumsang", 4000000, 100, 1),("Uniklooh", "baju keren dari brand ternama", 500000, 50, 2),("IMHO Watch", "jam tangan anak yang jujur banget", 2000000, 10, 1);


4. Mengambil Data dari Database

a. Mengambil data users

select id, name, email from users;

b. Mengambil data items

- Buatlah sebuah query untuk mendapatkan data item pada table items yang memiliki harga di atas 1000000 (satu juta).

select * from items where price > 1000000;

- Buat sebuah query untuk mengambil data item pada table items yang memiliki name serupa atau mirip (like) dengan kata kunci “uniklo”, “watch”, atau “sang” (pilih salah satu saja).

select * from items where name like 'uniklo%';

c. Menampilkan data items join dengan kategori

select items.name, items.description, items.price, items.stock, items.category_id, categories.name as kategori from items inner join categories on items.category_id = categories.id;


5. Mengubah Data dari Database

update items set price = "2500000" where id = 1;